Food ordering system and its functions
Inatakiwa iwe na three people participating it
•	Cashier
•	Chef
•	Customer
Customer
Customer aki order food anasema anataka plate ngap anatakiwa aji register ili informations zake  ziende kwa cashier. Zikifika kwa cashier ataambiwa your order has been accepted.
Things that a customer should provide kwa cashier
•	Firstname
•	Surname
•	City
•	Street
•	Plot no
•	Plate no idad ya sahani za chakula anazotaka
•	Phone no
•	Jina la chakula


Cashier
Cashier ana receive orders za chakula kutoka kwa customer and ana accept ile order. Akisha accept ujumbe unakuja kwa customer kuwa “your order has been accepted “.
 Database ya cashier
•	iD
•	name
•	phone no
•	email
•	sex
•	customer id
•	order no

customer id and order no  ni foreign key ambayo inatoka kwenye table ya customer na table ya order. Then the cashier ana forward customer id and order no kwa chef . chef akisha accept order kutoka kwa cashier ujumbe unamfikia customer kuwa your order will be ready in 1hr.

Chef
Chef ana receive orders kutoka kwa cashier na pia anauwezo wa ku view order za siku nzima ambazo. Also ana uwezo wa ku select which order anaanza nayo for the day. Pia chef ana uwezo wa kuview table ya order.
Database ya chef
•	id
•	name 
•	phoneno
•	email
•	sex
•	orderno
•	Fo n od name
